\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\addtolength{\topmargin}{-0.8in}
\setlength\textheight{248mm}
\setlength\textwidth{165mm}
\setlength\oddsidemargin{-2mm}
\setlength\evensidemargin{-2mm}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[a-2u]{pdfx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ulem}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{cancel}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{multicol}

\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\graphicspath{ {../images/} }
\def\columnseprulecolor{\color{black}}
\setlength{\columnseprule}{0.3pt}
\def\title{Matematická analýza 2}
\def\author{Adam Beneš}
\setlength{\parindent}{0pt}
\def\doubleunderline#1{\underline{\underline{#1}}}\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries \thechapter. #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\def\@makeschapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\makeatother

\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
	\markboth{#1}{}}

\fancypagestyle{toc}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}

\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title\ -- \thechapter. \leftmark}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}


\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=false,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\begin{document}
	\pagenumbering{roman}
	\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{toc}}
	\pagestyle{toc}
	\tableofcontents
	\cleardoublepage
	\pagestyle{plain}
	\pagenumbering{arabic}
	\pagebreak
	\chapter{Přednáška 02. 10. 2024}
	
	\section{Funkce více proměnných}
	
	$$f(x_1, ..., x_n)$$
	
	\subsection{Příklad}
	
		$$
		f(x, y) =
		\begin{cases}
			\frac{xy}{x^2 + y^2} & \text{pro } x,y \neq (0, 0) \\
			0 & \text{pro } x,y = (0, 0) \\
		\end{cases}
		$$
		
		Můžeme z jednoho udělat parametr? $f(a,x)$, třeba $f(0,x) = $ konstantní $0$. Co třeba: $f(x,x) = \frac{x^2}{x^2 + x^2} = \frac{1}{2}$.
		
		\section{Metrický prostor}
		
		$$(X, d);\ d:X\times X \rightarrow \mathbb{R}$$
		
		\begin{itemize}
			\item $d(x,y) \geq 0$.
			\item $d(x,y) = 0 \Longleftrightarrow x = y$.
			\item $d(x,y) = d(y,x)$.
			\item $d(x,z) \leq d(x,y) + d(y,z)$.
		\end{itemize}
		
		\subsection{Poznámka}
		
		\begin{itemize}
			\item $\mathbb{R},\ |x-y|$.
			\item $\mathbb{C},\ |x-y|$.
			\item Nejvíce nás bude zajímat euklidovský prostor $\mathbb{E}_n (x_1,...,x_n),\ \sqrt{\displaystyle\sum(x_i-y_i)^2}$.
		\end{itemize}
	
	\section{Základní pojmy}
	
	Metrický prostor $(X, d)$ $Y \subseteq X$: $(X, d')$; $d'(x,y) = d(x,y)$.
	
	\subsection{Definice -- Spojitá funkce}
	
	$\forall x\ \forall \varepsilon > 0\ \exists \delta > 0:\ d(x,y) < \delta \implies d(f(x) + d(y)) < \varepsilon$... $|x,y| < \delta \implies |f(x) + d(y)| < \varepsilon$.
	
	\subsection{Definice -- Konvergence}
	
	$\displaystyle\lim\limits_{n\rightarrow\infty}x_n = x$.
	
	$\forall \varepsilon > 0\ \exists n_0:n \geq n_0 d(x_n, x) < \varepsilon$.
	
	\subsection{Věta}
	
	$f:(X,d) \rightarrow (Y,d')$ je prostá $\equiv\ \forall (x_n) n$ konverguje v $X$, platí $\displaystyle\lim\limits_{n\rightarrow\infty}f(x_n) = f(\underbrace{\displaystyle\lim\limits_{n\rightarrow\infty}x_n}_{x})$.
	
	\subsubsection{Důkaz}
	
	\begin{itemize}
		\item "$\implies$":
		
		$\forall \varepsilon > 0\ \exists \delta > 0 d(x, -x) < \delta \implies d'(f(x_n), f(x)) < \varepsilon$ nechť $n_0$ $n\geq n_0 : d(x_n, x) < \delta \rightarrow d'(f(x_n), f(x)) < \varepsilon$.
		
		\item "$\impliedby$":
		
		$f$ není spojitá: $\exists x\ \exists \varepsilon > 0\ \forall \delta > 0\ \exists x(\delta) : d(x, x(\delta))< \delta$, ale $d(f(x)f(x(\delta))) \geq \varepsilon$.
		
		Zvolme $x_n = d(\frac{1}{n})$, sice $x_n \rightarrow x$, ale $d'(f(x), f(x_n)) \geq \varepsilon$.
	\end{itemize}
	
	\null\hfill $\blacksquare$
	
	\subsection{Definice -- $\varepsilon$ okolí}
	
	$\varepsilon > 0$:
	
	$$\Omega(x,\varepsilon) = \{y\ |\ d(x,y) < \varepsilon\}$$
	
	\subsection{Definice -- Okolí bodu $x$}
	
	$x \in U$ a $\exists \varepsilon > 0$:
	
	$$\Omega(x, \varepsilon) \subseteq U$$
	
	\subsection{Definice -- Otevrřená množina}
	
	Množina je otevřená, je-li okolím každého svého bodu.
	
	\begin{itemize}
		\item $\emptyset$ je otevřená množina.
		\item $\mathbb{E}_n$ je otevřená množina.
		\item Sjednocení otevřených množin je otevřená.
		\item Průnik otevřených množin je otevřená množina.
	\end{itemize}
	
	\subsection{Uzavřená množina}
	
	$A$ uzavřená, pokud $\forall$ posl. $(X_n)_n$ v $A$, která je konvergentní v $(X, d)$ je $\displaystyle\lim\limits x_n \in A$.
	
	\begin{itemize}
		\item Množina je uzavřená $\Longleftrightarrow$ její doplněk je otevřený.
		
		Důkázek: $U$ otevřený; $A = X \setminus U$. Dále je to za domácí úkol.
	\end{itemize}
	
	\subsection{Definice -- Vzdálenost od množiny}
	
	$$d(x, A) = imf\{d(x, a)\ |\ a \in A\}$$
	
	\subsection{Definice -- Uzávěr}
	
	Uzávěr $\overline{A} = \{x\ |\ d(x,A) = 0\}$.
	
	\begin{itemize}
		\item $\overline{\emptyset} = \emptyset$.
		\item $A \subseteq \overline{A}$.
		\item $\overline{A\cup B} = \overline{A} \cup \overline{B}$.
		
		Důkázek:  $\overline{A\cup B} \subseteq \overline{A} \cup \overline{B}$ je triviální. $x \in \overline{A \cup B}$, ale $x \notin \overline{A}$ $B$ musí přispěchat na pomoc!
		
		$d(x, \overline{A}) = 0$ $\varepsilon > 0\ \exists y\in \overline{A}$ $d(x,y) < \frac{\varepsilon}{2}$, $\exists z \in A\ d(y,z) < \frac{\varepsilon}{2}$.
		\item $\overline{\overline{A}} = \overline{A}$.
		\item $A \subseteq B \implies \overline{A} \subseteq \overline{B}$.
	\end{itemize}
	
	\subsection{Definice -- Obraz, vzor}
	
	$$f: X \rightarrow Y; A \subseteq X:$$
	
	\begin{itemize}
		\item Obraz: $f\left[A\right] = \{f(a)\ |\ a \in A\}$.
		\item Vzor: $f^{-1}\left[B\right] = \{a\ |\ f(a) \in B\}$.
	\end{itemize}
	
	$f\left[A\right] \subseteq B \equiv A \subseteq f^{-1}\left[B\right]$.
	
	
\end{document}